啱啱睇完小圓

係幾好睇不過未算係神作
黑暗黎講唔係好黑暗
不過萌畫風有反差，感覺幾特別，有新鮮感
概念黎講都係等價交換、平行宇宙
我都buy既，但唔算突出
其中重點講希望愈大，絕望愈大
略厭有點中二，將希望同絕望二元對立
希望落空唔代表要絕望吓話

另外一大賣點，外星生物QB
不禁令我諗起浮士德中嘅魔鬼
引誘浮士德出賣靈魂
設定上QB無講過大話，但佢選擇隱瞞
呢度又令我諗起三體小說嘅三體人
QB同眾人嘅對話係幾好睇
最引人入勝嗰段係QB同小圓坦白
QB對人就好似人對動物咁
你唔會對食物付出感情
但係問題就黎啦
QB自稱無感情，姐係絕對理性
咁直接將人抽靈魂出嚟再等佢變魔女就得啦
仲話對人類作出干涉，係為人類帶來文明
心諗做乜鳩，完全前後予盾
成件事即刻柒咗

利申: 三體fans

最後幾句做乜9

小圓好明顯後來一次過睇係絕對唔會有當年逐集追個種激動
因為從第一集開始就已經知套作品係黑

can't agger more

一樣，當初鬧番未睇之前已經知套野係黑暗、學姐第三集會死
睇完心諗屌，咁都叫做神作

都係個句
動畫黎講呢套作畫,場景設計,BGM水準幾高

好遲先睇
完全冇感覺

呢三點無異議，但我覺得神作準則唔應該得作畫同bgm，人設同劇情都好重要

劇情樓主講左，人設套野既角色好片面平凡，無咩突點、反差既描寫令你對個角色留下特別深刻既人物形象。睇完要我講返D角色有咩特點，學姐真係得學姐屬性，短髮藍色真係得女漢子屬性，小圓真係一般魔法少女主角屬性，好人、睇上黎廢、少少天然呆咩都唔知，但係為朋友著想、凝聚團隊入面既靈魂人物。係得深紅同曉美焰刻劃得好

唔係引發世界大戰，但攞返同年steins; gate 比，入面有8個角色，但個個都好深刻，即使睇完一排都有所象記得呢個角色係點，記得相關角色最突出既事件，作畫同bgm 都好出色，咁就真係神作（雖然某程度上都關集數事，但小圓人設真係唔太吸引，兩套作品相比之下s;g 人物比小圓有血有肉同豐富、真實得多）

魔法少女人設公式黎

講屬性,你估睇個啲四天王動畫咩,係屬性表塞一堆落個角色到就算
淨係講學姐係劇情上係表面上扮到好堅強,內心意志薄弱既人,希望有同伴一齊作戰
唔講佢個人,講佢個作用,用黎帶出故事既開始,講出魔法少女並唔係啲角色幻想咁
淨係講人物形像設計,SG真係冇得比,小圓故事中都比較多隱喻
雖然SG劇情上係好睇好多,唔代表得SG先可以上到神枱
2011年3神作企鵝罐,SG,小圓聽過未?

公式少女 駁唔到...

廢怯少女呀

企鵝罐只係扮高深

你話係咪係
我夠話三套都係垃圾
只不過大部分人都唔係咁覺得

Agger

已經緩存咗命運石之門遲d睇

睇得弱智後宮劇太多，講完

EVA，企鵝罐扮高深扮到好多人寫論文吹奏
glasslip，迷家扮高深扮到 d人屌柒佢

會員若宮舒暢呢

？

笑而不語

咁我又唔會話個角色無作用，只係唔深刻姐，都唔係亂塞屬性既問題，純粹係描寫不足。學姐除左用佢死前、去佢屋企5分鐘個黎講佢好孤獨之外就咩都無，人物形象係慢慢一件事一件事咁刻劃出黎，你話有無講學姐份人係點就一定有，但夠唔夠既話，就好明顯係唔夠突出。

小圓二刷除左睇作畫，例如魔女文字 之外，劇情、人物真係無咩看點，無咩值得回味既劇情，除左睇學姐點身首異處，同深紅點死